我淺藍老豆都話大灣區搵笨

我老豆話大陸已經失業率好高
一個中國病毒本身已經搞唔掂
大陸人已經都失業緊
大陸班後生仔見你香港人去大灣區搶飯碗
人地大陸人點會唔嬲嬲豬
老豆仲話香港後生仔去大灣區發展根本係搵笨
仲話後生仔應該放眼世界去外國

柒婆你真係好撚天才
廣東省政府都已經唔撚相信你
澳門都已經睇你唔順眼
我老豆已經屌鳩柒婆.....害到佢返唔到大陸
因為返大陸要隔離14天
佢作為淺藍屍已經好搵笨

大灣區本身人工唔高
仲要你香港人去大灣區搶大陸人飯碗
搶人飯碗死全家哦

各位連登巴打絲打點睇大灣區發展

一個國家（我當佢國家咁睇啦雖然事實唔係）唔係諗下點發展自己經濟，全部都靠痴人地，仲要好威威咁，你話佢係咪好撚柒

唔講香港以為係乞兒
唔知大陸人會點睇

掉返轉香港每日150個上去團聚 我就信喇

深藍都知啦
叫佢地返去退休ok 始終消費低
返到做野？ on9咩

同佢講唔支持大灣區嘅， 冇資格做藍絲

佢根本係想搞死香港，咁先融入到

我屋企人大陸做嘢，都話大灣區搵笨，人工低，又冇咩人才，大部分都係好hea又唔醒目，大灣區樓更加唔好諗，全部搵笨柒

以上所述，深圳除外

我就好睇好嘅
反正邊個去，邊個就唔再係香港人

大陸做嘢就唔係失業
解決失業率問題

點解唔當堂拍枱屌柒佢
係到中傷大灣區 說三道四
污衊香港政府同偉大既中央
錄撚左音 會去國安法專線舉報

應該又係想將香港變成踏腳石，依個計劃好可能本身已經有反送中後柒咗但又唔可以唔搞

所謂大灣區咪即係靠香港carry
條柒婆想啲後生香港仔上去開荒
然後叫中央掉啲支拿人殖民香港
想將經濟重心北移淡化香港國際金融中心地位

教育界有隻狗幫佢改革
剷通識，開新國民教育洗腦
荼毒下一代成為愛國愛黨份子

『大灣區』只是共產黨勾結特衰政府蠶食『儲備金』的藉口
話為年輕人就業，講到好偉大好冠冕堂皇，實則將儲備金輸送給共產黨

所以越來越多人去移民

你漏咗講水災，洪水都唔知退晒未
災地哀鴻遍野，都唔知幾多人家園盡毀

水災
豬瘟
武漢肺炎

仲有冇下一個.......

大陸人搵香港大學做跳板放眼世界

係毒婦想香港後生仔死姐

所以香港後生仔
有得走盡快好走

賊圳直頭係支共南方基地
靠偷香港人錢發展
大灣區既目的正係要比賊圳做南方殖民主

年中耐唔耐就有大灣區苦主遊行

肯定係收左美國錢

唔係喎，實情係香港送錢上去，大陸人又覺得香港廢青搶飯碗。所以，上去個d正係2等狗。

去得大灣區
多數都係一事無成後生藍屍廢青

已經違反國安法

睇吓柒婆同佢班抓牙既大部分屋企人去咗邊度就知啦。

貼錢仲要做唔到大爺不了

留名睇港人浴血大灣區

真心希望林兆波手足盡快同柒婆離婚
兩個仔盡快脫離柒婆母子關係
咁樣細仔可以享受到外國自由洋腸空氣
大仔就唔撚知

你啱 真係有腦嘅 有咩可能會去大灣區

係用香港公帑，俾果班所謂嘅大陸「港漂」去大灣區之嘛

享受到都無用啦
個phd讀到一半就無咗

到到都係啦
btw點解你未同藍屍老豆斷絕關係

又一個兒登仔俾人呃咗
宜家係大灣區需要香港

其實你要人去大灣區做野好簡單姐
唔洗資助 四個字就得

光復東莞

死全家啦藍絲家庭

支那人大把錢係講啲暴發戶
打工係人都知幾千蚊人仔一個月

共產黨最叻係咩?
深圳咪就係好似上面啲禾咁囉
上面堆禾一半仲係你香港人既民脂民膏添
但你睇完張相信唔信形勢一片大好，人人豐衣足食?

你出黎做野未
藍絲藍店黨鐵邊度都有
你斷絕晒?
你唔杯葛佢地 你無資格抗爭

返左就唔叫港漂啦

你老豆咁清醒？

05年後畢業果班 唔少一畢業就上去做野
但做左幾年 十年發覺係上面無人脈 又無娶高幹個女
又埋唔到d 山西幫 四川幫 湖南幫堆
咪又係搵唔到食

番落來同d 師弟講上去搵唔到食呢個現實

而你777仲係度發緊夢

好似玻璃鞋個故仔咁，對鞋太窄著唔到？切咁對腳一忽咪著到囉。

中共一直用發展口號當雅片麻醉國民，所有口號都係講咗當做咗、唔再提就等於已完成任務，唔信大家可以重溫：發展大西北、上海自易區、宏安新區、一帶一路、亞投行、海南免稅港，全部都吹到狗咁大然後聲都冇埋，所以大湾区都係會改名大橫区！

淺藍姐
唔會似深藍咁冇腦

唔好咁講呀
一陣連登仔又話你fake news 架喇

你以為777真係發夢咩?
支共特登就係玩伙香港人架啦
報仇發泄佢地以前對香港既妒忌心
777只係一個不值一提既傀儡

我曲緊呀ching

推 Luke de Pulord: 香港人玩twitter打國際線真係有用 - 分享自 LIHKG 討論區

攬炒之母

深圳都係，唔見得有咩分別

一鳩樣

其實我都唔明有乜好討論
d垃圾地方，幾高就業率都無用啦，比2500月薪你
除非你諗住去大灣區囉

唔講政治
中国公司會講中国人定你班香港傻閪藍屍
香港人又唔識講匪語

唔係講笑
之前返event 發現都幾多外國人對大灣區有興趣

會屌港共嘅其實唔單止係藍 仲要係紅底
我老豆係退休狗 有時都會屌柒港共啲on9政策
但就紅到不得了
得閒自己會唱國歌 打殘體字 經常性淘寶 支持biden etc

樓主你咁又唔岩
前設左d藍絲係冇腦
佢地個個都精甩尾呀
我聽身邊都兩個最近擲左d仔女去外國讀書啦

我諗應該係以前未有習加速師年代姐

唔好教精人呀
等d弱智藍屍仆倒咁去咪好

今年1月囉 個陣都開始加速啦

對象呀嘛

外國人睇支那
只係隔紗睇到一篤屎以為係朱古力
80 90 00 後已經唔知毛澤東共產主義既手腕歷史

藍屍死全家點解樓主仲未死?

出香港份糧， 公司又覺得唔抵
仲要可能要比埋宿舍津貼

出大陸糧， 員工又覺得唔值

20年前都仲話港紙1對1
變左上面消費又唔係平好多

仲要上網， 睇netflex之類咁多牆
宜家後生點頂

不過大陸好多洗大餅同香港一樣
請唔到人

去得大灣區多數屋企人本身喺支那有生意/關係
冇人冇關係走過去咪俾人融咗

上去溝晒d 支那妹, 全部中出即飛

自從柒婆sell講完施政
兼職份工都有個深藍姨向後生sell大灣區
叫後生翻大灣區 有兩萬個名額 人工有萬八蚊
佢講完走後 我當住d客面 講佢on撚鳩

去嗰d係本身就會去 只不過攞多d香港人嘅錢

一個人無人無物上去有發展？on 79

屋企有藍絲同佢講：
返大陸搵6-7k一個月，比盡$500家用
宜家未通關，試住比500家用先

賊圳偷左香港咁多錢
點都有啲金玉其外既樣板戲既

大灣區咁好

做乜仲要落嚟香港團聚

一齊返上去住啦

大陸媽媽d細路大灣區成長

前途無可限量 機遇處處

細細個已經聽過呢個騙局
小學時日日sell豬...珠三角，然後一小時生活圈，再大灣區
同一堆大話講廿、三十年
小學雞都變廢中啦

咪係 應該全家一齊上去享受
好過喺香港仲要受黃屍氣

柒婆眼中只有自己

香港都唔撚夠人 你推人去中國做乜

如果唔係咁啲樓盤點sell
珠海橫琴堆發水樓

公費送d港產小粉紅上去中資學習奶共，學完回流保送入政府做 AO EO 副局，在港中資機構就可以話唔夠畢業生用，要輸入支國磚才，直頭一舉兩 duck

民調得6%完全支持施政報告就知咩事

大灣區人工本身唔高，做乜鳩要去大灣區發展先
政府搞埋個19計劃
計劃一完咪失業返香港
去嘅人都on9
搵唔到工咪去下囉 但到時要搵定工轉

香港不死上深不出

大陸本地人都已經難搵工啦
咁點解要俾你香港人爭飯碗食
真係唔知柒婆咩邏輯

希望7婆唔好落台繼續搞爆香港同中國

大灣區好多下崗工廠妹做NPC

其實有分別
大灣區既目的係要深圳做南方殖民主，操縱南方

細個日日聽樟木頭
小學雞都覺得佢搵笨

廿幾年後....內循環 = 大陸人呃新移民

其實邊個上台都係一樣要dirty job
薯片都係一樣

真係有人信係幫青年人？
循例做場戲交貨咋
“嗱，我做咗嘢㗎啦。咪再話我無幫青年人呀。”

香港人：騙徒手法層出不窮

我35+歲嘅年齡層未聽過會去大灣區

35以下唔識

另一個角度睇
佢係幫香港人睇清呢個國家係點
唔係佢咁做 你地會覺醒走佬？
唔係佢 你地比人溫水煮蛙煮死左啦
我陰謀論覺得佢有心救香港人

你老豆呢種都仲有辦法轉淺黃
我屋企個件已經無L得救
雜總叫佢交全副身家出黎應該會照上繳

如果係薯片
繼續溫水煮蛙
香港人只會繼續去深圳大灣區飲喜茶/海底撈

呢d野單眼佬都知啦

全力支持國家規劃，致力為落實國內國外雙循環經濟模式出一分力，希望加快落實融合貫徹深化中港兩地關係，加強粵港澳大灣區嘅經濟推動力同牽引力，加大粵港經濟發展動力，打造大灣區成為世界一流灣區，使國家走向富強。

識2個35+做緊fintech
都睇好大灣區
一個係香港做緊有美國綠卡
一個係深圳做緊

去搶飯碗得罪成個大灣區 加深中港矛盾
777擺到明反中亂港？

係香港揾萬5蚊個月用咗8千蚊租劏房既點解唔去
衣食住行都好撚過香港
衣->係香港都係淘寶架啦， 上面淘運費都平d
食->點都平撚過香港啦食海底撈 水煮魚，正！
住->上面講撚咗唔重覆， 隨時有埋宿舍住
行->宿舍係公司隔離， 行路返工
娛樂->嫖賭飲吹正到暈啦， 香港樣樣禁
結論： 1萬蚊月薪都要去啦何況出到萬8

如果你將林鄭當成結果又點睇呢？
貪曾果幾年weak man creat hard times

打工就一定on9㗎啦，做下生意賺快錢就好d

我幾鍾意你個比喻
外國人淨係知道最外表嘅嘢例如支那經濟發展得好快同啲文化嘢 即係飲食，語言，功夫
佢地仲覺得支那係個發展中國家
但係一定唔知到支那入面啲仆街嘢

機遇處處有聲既喂

責任全在你老豆一方

一個香港人萬八蚊人工

三個中國人都係萬八蚊人工
仲分分鐘有找

我係老闆都知點揀喇

你試吓喺上面有咩意外睇吓有無得賠償比你

月蛾其實係唔係想增加鄰國人對香港人仇恨先推出呢個咁分化嘅政策

話曬都係全國科技企業既集中地，呢樣嘢香港係唔夠人黎，仲要係一個俾大陸同香港政府捏死既香港

777 自己想奶 刁帝鞋底
想將香港變到根正紅苗
再送錢上北京
想連任或者晉身常委

廣東省, 澳門地方官變晒做競爭對手
再加上所有油水都去唔到佢地手
但又要借左佢地個名
比777 去立功

問題係香港黎緊有無運行?

講到淨係得香港人上大灣區搵食咁
成撚個支那依家都大把人湧落廣東搵野做
依家仲要推我地班香港人上去，到時肯撚定會加深仇恨

目前係得深圳同廣州叫好D. 但咁諗, 要食頭啖湯就要去做開荒牛, 而家好多公司都開似搬後勤去中山等城市. 所以唔係冇得諗

未必. 深圳D知名Tech公司有不少都有請香港人

連d市長省長都公開吊你on9⋯
一隻小小港豬上大灣？嘥9氣

有得諗既，咁既人工同機遇都有得諗既話，係咪表示嗰個人喺香港撈唔掂？

加深仇恨已經違反國安法

識個係QQ入面做AI
人工仲好好pay

以前好興講啲中高管理層請香港人，六位數一個月，花紅再加幾個月，而家睇怕佢地自己既體系慢慢成熟，就唔咁侵香港人玩lu

可以分睇長短線睇

係香港老老豆豆冇乜空間比年青人發圍, 番上去短線可能係要Pay cut,但長線可能會好過係香港.

你啱. 所以而家有D香港人睇得上眼,好少少ge位. 反而人地未必睇睇上你. 香港人番大陸做expat大枝野ge窗口基本上已閂得7788

真相就係無論點屌柒婆 最後都係撐警屌黃絲
大把藍屍稱777做 Γ柒婆」，反而黃絲唔會咁叫

香港揾3萬用咗萬5租300呎樓住
大陸出萬5人仔包埋500呎宿舍你住已經贏咗啦
都未計食，娛樂呢d消費平好多

當全國及大灣區精英往 上海深圳發展時，香港人卻只能去大灣區。 。 深圳上海已經沒有讓香港青年立足的地方。

去北京上海仲好過大灣區啦

深圳都係大灣區。。。。北京上海就真係難D番上去 （我指係用香港package+hardship請你番上去做野）

藍屍：你爸黃

呢個post好撚無營養
入面9成9連登仔都無係大陸做過野
純粹用自己反大陸既主觀武斷+無限幻想力嚟到9up盲反
睇多兩頁都壞腦

其實呢d口號講左好多年，只係用唔同詞語而已

咁又唔好咁偏激 哈哈哈
但我覺得大家可以open minded D. 世界好大, 有好多可能性

外國好多支那pr event
左媒又唔提文革土改呢味野，頂多整個六四（但只係描述係場民主運動）

最重要一點： 支那搏鬼佬唔識睇中文
支那份官方英文聲明係有時正常過中文好多

你搵到份15k包食宿既我地再討論過

香港無運行
上面好極有限啦

都未提深圳靠吸香港人血大

以前見過一份工要去上海
係廠度做電氣testing
包食包住人工11000人仔 返6日
高級少少 好似有14000
交30%稅
係香港求祈做個管工 睇伙都3xk 4xk
大陸根本吸引唔到人才
其他專科我諗都係咁上下

萬五人仔
做it都未必有

我真心睇唔明， 政府話會補貼資助萬幾蚊嘅人工， 咁佢打算資助幾耐？ 一停資助人工得返幾千蚊你當你香港人戇鳩嘅仲會留係嗰喥？

叫啲愛蝈藍絲傻鳩過去搶支那人飯碗真係天才先諗得到

萬一蚊人工唔洗交咁高
effective tax rate below 10% for sure

做開荒牛
搞掂左咪一腳踢番你班港豬走

其實香港有冇運行唔會對大陸有好大影響.

至於深圳靠吸香港人血大, 過去可能係, 但現在唔係, 未來都唔會係

小朋友 深圳d 寫字樓12-13k 已經係中層員工 都未計埋d 稅項。。。

你靠林鄭養你頭嗰幾個月就有萬五蚊囉

你自己上廣州遊一圈
睇下d招聘通告
睇下咩月入再講

咁你去邊到做都有呢個可能性架啦, 唔係大灣區特有

咁你又唔好諗得咁狹窄， 你係有能力上到位嘅就有能力站得穩陣腳
照你咁講香港公司上到位都可以畀人踢走㗎喇

你老豆on9,

你已經講左個問題出黎

老老豆豆上面調轉信唔過香港人

真係要睇公司同城市.
睇數據(平均值)大陸大學生starting大約9k -10k

唔明

我地唔返去啲大陸人點落黎？

你講咩嘢

可唔可以講多啲比我學下野？

講真，理得佢幾錢人工
要我七八千一尺買支那偷工減料樓已經不了

支那醫療黑心食物同啲空氣
你真係去埋我個份

老老豆豆我公司係大陸幾個office問有冇人想黎香港, 結果冇人舉手. so9sad

番大灣區仲要食元素表 香港人未必習慣

深圳同香港一樣靠對外開放
問題係香港都慢慢閉關
政治上深圳開極都有限

好多人無留意：上面由省到市，班官學左香港果套黎跟中央bargain
香港收左皮，即係成個國體唔會再點樣開放
宜家深圳唯一多過香港係有北京出水出力，仲有香港放血

至於成個支那，佢地係轉緊去另一個模式，但未轉到之前，唔經香港都係死

咁講啦, 黑心食物同空氣唔係冇, 但佢地平均life expectancy係咪差過香港好多?
同埋, 有錢你係大陸想食乜野,睇乜醫生都唔係問題

你做到嗰啲位就個個心裏面都有隻鬼架啦
中国人自己都知根本就個個都唔可信，同你邊度嚟無關係
你係香港人有咩關係？咩政治立場，身份認同呢啲係商業世界有咩意義？
點鬥都係為錢啫，你估中国人個個都愛国？一單又一單黑心新聞就話你知， 所有嘢都係錢錢錢

仲用深圳落後論真係好戇鳩
深圳係先進
不過係靠偷香港得來既賊贓
比賊偷野
個賊手上揸住原本係你既錢
你唔去追究討回失贓
反而戇戇鳩鳩打咀炮笑個賊未係好有錢
黃屍啲風向戇鳩到核爆

Sad乜春 一個都咪撚落黎

有大陸親戚都話 點會咁荀....仲可以講啲咩

不能同意更多

即係話
唔一定要去大灣區

唔係好明呢到個logic
香港收皮同大陸對外開放有咩關係?

人質素決定一切
惠洲夠起勁多屋
但冇人住都算
十年前後D人都係亂拋垃圾
我想問跟據大灣區發展前海惠洲除左起屋有咩發展過

中山，佛山，珠海

紅二代高幹子弟
共產黨員
鬼佬
大城市支那蟲
貧下中農支那蟲
非我族類嚟搶飯食嘅支那香港人

見到呢個排位
自己諗下究竟去大媽區係咪真係有運行

Daima district is nothing more than a bloody scam

宜家唔係咁
你有留意上面點樣唱衰香港人，同當年唱衰新疆人一樣（記唔記得當年既切糕）
宜家新疆人去到邊都比班漢人喊打喊殺
香港人上到去，假以時日只會同佢地一樣

我想講大陸高質人已經唔會想去香港. 當一個地方吸引唔到人才(唔理係咩地方的人才)其實係好大問題

我都有啲好奇 我地香港人上去做野 佢點會出中層員工既薪金請我地 我地咁貴 你話香港政府補助就話啫 值佢又無可能我地做咁耐 政府又補助咁耐 所以係有啲質疑

試問大陸點會用13000-15000請個 你都唔知信唔信得過既新入職人士。仲要係香港人

由93年后海灣偷填開始
一直以東江水價用4至7倍既差額去津貼深圳
再到而家雙非孽種就係深圳人既孽種日日黎咬福利
仲有未來既河套區合約內容
用香港納稅人💰請港漂幫大灣區公司發展業務
我仲未計孟婆濫用香港護照呢啲非物質資產
你敢講深圳偷香港錢只係過去式

要走得返上去“發展”本身都勁極有限
點會有錢用特權服務
家陣你當廣州深圳啲物價流架
買入口野連稅仲要比香港貴20-50%
你以為以前啲自由行落黎香港掃野真係貪你有寶咩
咪就係因為你買入口野便好多

啱. 我支持向外走. 香港已玩完
去邊都得, 只係我認為大陸potential多過外國, 比我簡我會番大陸唔去外國

無人會覺得深圳落後
只係香港收左皮，深圳仲點去發展呢下先怪

用你個比喻，都比個賊偷到無錢再偷
你expect個賊仲搵到錢返黎？
要上去早20年上去，宜家上都遲到
水尾到唔水尾

咁講我寧願去越南

講少左
差到啲大陸人偷渡去越南做黑工

東江水唔係同深圳買架喎...?
未來既河套區合約內容 -> 其實係乜?唔好意思我冇乜follow呢單

我都有諗過, 但越南排華.
所以都係番大陸

咁佢地想去邊多？

個賊偷完你既錢
袋袋平安
人地擺係到食息都贏
梗係唔洗再偷你錢

不如你比我偷錢
偷完你一半身家
然後我應承以後我唔洗再偷你錢
可唔可以換取你唔追究我?

就係冇, 所以政府咪要資助囉.
如果上去堆青年人係有料,幾皮野係大陸容乜易

未同過芝麻人合作？
個project幾大幾細都好
可以唔落香港人就永世都唔落credit
Acknowledgment都無

香港本身係改革開放政策既一個指標黎
香港愈黎愈收窄，本身比緊signal

由省到市，個個都跟香港果套同北京嘈，變左香港呢家個情況係全支那係開放自由化上既天花板（即係頂盡係香港個樣）
宜家個天花板一野低左咁多
咁你認為上面批省市仲有咩力同北京bargain?

返大陸不如留係香港 咪一樣 有咩分別

執下啲詞，去藍絲fb 講多次

有的人想去美國, 但都有好多人係歐美回流.
好多勁人而家都係北京上海杭州

係
東江水唔係同深圳買
深圳同香港一樣都係向廣東省政府買東江水
但係深圳幾乎只係象徵式價錢, 香港就天價
背後正係中央干預掠奪香港轉移深圳既證明

上海係精英集中地 曾幾何時我都想返去跟親戚搵食

大灣區係中共借d意送走你班後生
到時就引大陸“專才”入黎
志在加速溝淡香港人咋

河套區除左屈香港人出錢之外
董事局成個控制權反而係深圳手上

有. Exposure差好遠. 香港得金融 地產. 上面乜9都有

真
如果咩都唔理做港豬
去退休確實還好
做嘢就搵笨7
尤其係講緊讀得書多 本身都大把世界
冇出到去只係冇咩特別嘢唔想離開香港
但而家就係特別嘢
你話讀書冇咁多嘅 慢慢捱個廠長返嚟......算...可能性都好Q低 當我冇講過

以前返支那搵食既公司或者支那新開既公司
初頭咪請香港人做野教支那人
到呢家咪踢走好多返返黎, 得返少數留係上面

佢個想法重停留緊10年前, 係時候UPDATE下

呢點要睇支那會點比美國壓抑

我唔知你預唔預知到呢點：
日後支那係對外有咩失利
會一律入哂落香港人數

咁可能我公司唔係咁
神枱位都主要係香港人,但佢地退落黎接斑的肯定係大陸人

黎黎去去咪得it

首選北上廣深

香港變左次選

唔係囉 返去大陸做野 最好拉關係 先做得長久 你無關係 比你上到去做到經理 主管 你都係死 大陸公司最講血緣關係、親戚關係、同面子 好鐘意做門面野,擦鞋野 你做少一樣都死

大陸點比外國壓都好, 佢仲有好多2,3線城市未發展. 去個D地方做個看大佬我夠架喇

就算係分行, 只要支那人渣旗最後都係搵返圍內人圍威畏
香港人又貴 又唔係自己人

Property, Professional service, finance
呢D香港都有edge

IT同start-up就一定係大陸勁過香港

北上廣深都有保護本地人既政策下先可以歡迎外來人, 香港冇就自然會排外

你望下上面多唔多新疆人做到高位？
日後香港人係上面，就係另一批新疆人

二三線城市未發展，正正因為果到根本無經濟動力
你仲expect支那起鬼城？

上面文化係咁 你唔識字 無技能 佢都比你慢慢學 但你一定要識做人同人脈廣

7婆繼續撩火頭就岩架啦

agree. 軟同硬實力都要有.
真係唔係咁容易架葉師傅

佢地見香港好，就自然想將香港人才送中

【突發！齊齊打擊YUU！】期間限定， 黃店積分APP 每間黃店再送1000分

property同finance 你唔識人做唔到
professional睇你邊樣
但一定無it咁高

宜家講緊it果種pay先岩岩到香港呢邊既月入

珠海 澳門向廣東省政府買西江水都係兩蚊一立方米, 深圳向廣東省政府買東江水就一蚊, 香港就四蚊, 維尼掌權後加速仲變到七蚊, 你睇明佢點扶起深圳, 深圳發展得咁快, 而你香港會忽然衰落既蛛絲馬跡未

幾廿年前做廠班人
都係咁返大陸揾錢啦 多過香港Tim

新疆人先天個樣都生得唔同咁冇計, 但香港點都係漢人.
二三城發展緊,成都,重慶,蘇州 杭州叫已經起來, 仲有好多機會. 而家可能係以起樓拎GPD, 但遅下就會有產業

都未必, 我都有朋友係大陸做property, i-bank, professional firm.
但我估都冇我個Alibaba朋友咁高人工哈哈哈

宜家多左樣野叫big data 同ai
用手機掃一掃就知你政治成份啦

你個講法我唔可以話係錯，內循環重點城市
咁睇你點睇內循環呢樣野

你個fd好彩泊到好碼頭，識到人
但當一大批人上去時
就唔係咁講

支共用東江水價逆差手段, 將香港人既錢泵去比深圳, 由90年代香港未淪陷到而家都一樣, 仲反而變本加厲左, 有冇人夠膽講多次, 深圳偷香港錢只係過去式

做咗北漂撚

呢啲野拎嚟昆支那廢老同藍屍，唔好咁揚

舉個例，依家邊隻支那狗仲講一帶一路？嗰班信政府既支那狗又贏啦

【突發！齊齊打擊YUU！】期間限定， 黃店積分APP 每間黃店再送1000分

為國家著想
就唔應該去大灣區同貧民爭飯食

佢冇預你真香港人去爭食
咪又係港漂雙非
目的只有一個cap香港人錢

個賊偷你錢既動作係過去式
但係擁有左你既錢係現在式 未來式
所以你就覺得冇所謂

真係港獨之母
話唔定目的搞度鄰國人發起歷史性公投
「操他馬b 香港人不是中國人 要求把香港剔出中國 維權！」

絕大部新入職連13000都無
頂盡10000
升高層又唔會升香港人

我喺香港做保安好過

上次搭lift個啊叔同佢仔講返咩大灣區啊 個邊失業仲衰過香港 搵你地過去死

本身設計係想比新移民享受咋

同淺藍老母傾計
叫佢去大灣區退休
佢話唔要 仲話我笑佢
明明我真心 佢都話我串佢

到時自食其果就另計

大陸唔係唔使戴口罩喇咩

你係香港做保安
即係買唔到樓， 到60歲都同老豆老母住
又溝唔到女，成世打飛機叫雞
俾我就上去
起碼有得自己住， 溝返個大陸妹都得
叫雞都選擇多好多啦
結論：你on9

你老竇幾時死

藍就藍喇
屌你老團淺藍
仆街死喇你

同意呀

記得報國安熱線，反正佢係藍

你當啲藍絲戇鳩? 佢只會叫你去大陸搵工，但自己副身家同老婆仔女都係喺香港/歐美

不如我咁問，如果大灣區咁好，佢班撚樣留係香港做乜？送哂班仔女出外國又為乜？點解只叫後生仔去，叫哂老中青先應該

六億人口先月入一千人仔，會比一萬八港燦一個月？港豬都未睏醒

用你香港納稅人既錢出糧比你去幫支那公司發展業務咋

14億人口嘅國家根本就唔需要我哋香港後生仔去大陸發展,柒婆嘅心態根本係睇唔起中國人.佢哋上面大把人材啦,1%嘅人材都多過我哋啦.

拉

呃技術，社會主義者的邏輯由馬克思開始，就只係將生產資料算成生產工具，外匯管制政策的貨幣唔算生產工具亦唔算一回事

無所謂果個唔係我黎

你應該認錯人

你老豆邊位?
井底一家?

踢一踢先郁一郁，講野要劃到出腸。爭未捉住隻手教佢做

好簡單, 如果大灣區咁有錢途
點解每日有150個大劣人落黎香港?

識諗梗係去外國闖下。
利申：個陣唔識諗，到宜家有d後悔
自己學歷又唔係差

呢個Post一講大灣區壞話
即刻有藍屍五毛叫我老豆去死
結果一起底就知咩事

呢個Post一講大灣區壞話
即刻有引戰藍屍五毛叫我老豆去死
結果一起底就知咩事
呢個Post 有1xxx正評
仲要留言大多數係好正常
引戰藍屍五毛狗你地返去食狗屎啦
好行唔送

得深圳廣州有睇頭
問題係 人哋都大學生滿瀉
憑咩要比幾倍人工請香港人

中國人趨之若鶩嘅北上廣深
有一半都係廣東省內
再加埋香港澳門兩個所謂特區
最終目的係想成個廣東省再進一步
繼而帶動鄰近省份
只講concept 成個規劃藍圖係靚嘅
問題係 理想還理想
現實做唔做到係另一回事

啲人做野真係好唔掂

左買右賣簡單野就得

7 婆：啲人誤解內地，靠謠言黎了解

佢自己咪靠謠言了解

無用架

啲支那人做野唔掂
教極教唔到

自己睇 你口中勁極有限嘅人

我阿公八十幾歲 平時慣左人云亦云
但今次連佢都話大灣區搵笨 扣完五金一險交埋租班後生唔洗食飯

我覺得大灣區冇咁高人工架
c政報告呃人架
請你幾日就炒你魷魚喇

真係自己郁手重快過同佢講點樣做

多謝樓主又引一班傻西瓜岀黎block

大部份 係咁

都有人教得到或者諗得通點做
真係好少
再唔係就搵啲好有經驗既人
佢錯得夠多會好啲
知道點樣唔得先

報國安分裂國家

不嬲都要放眼世界
係班人on9 叫你番大陸叫左30年

你想表達啲咩？

gbus qfin呢種質素既人一街都係
同佢同batch啲人比認真係中流
但我主要想帶出係對班要「擁抱機遇」既普通人黎講
唔覺得返支那特別有優勢
特別生活成本上

或者我講得唔夠清楚，應該係話對個班本身唔勁覺得係香港無空間要好似主動「局住」北上個批
你係香港都生存唔到，唔覺得佢地係支那會更好

根本大環境係成個中国走緊下坡
返唔到轉頭
大灣區都唔例外

佢二千年左右嘅經濟起飛
係因為壯年工作人口多過老年人口（人口紅利）
加上文革時期上山下鄉嘅人返咗城市
所以有大量廉價勞工
又有美國支持中国入世貿
用全世界市場支撐出口經濟
自然有經濟起飛
（同其他出口經濟比，其實中国嘅起飛算慢，唔夠日本南韓台灣快 ）

當中国老年人口多過工作人口
佢就會好似日本噉經濟增長唔到
佢 2022 年之前就人口收縮
未到 2035 年退休金仲會破産

人口問題係解決唔到
中国貧富懸殊
6 億人月入 1000
9 億人月入 2000（未夠美國貧窮線嘅 6 份一）
5 億 6 千萬人冇儲錢

貧富懸殊搞到大陸啲人都唔想生（冇一孩政策都唔想生）
你睇中共想推遲退休年齡就知大鑊

（聽燒山講人口紅利
）

問題係到咗 2008 年金融海嘯之後
中国嘅出口動力慢咗（外面市場弱咗，中国人工又高咗）
佢要印銀紙債冚債炒樓嚟推經濟

中共都知唔掂
死死氣唔搞內循環

根本大環境係成個中国走緊下坡
返唔到轉頭
大灣區都唔例外

其實珠三角香港人本身熟到爛
換個名就當新大陸，好笑

啲人話有錢先移民
有無諗過其實係掉番轉
你本身窮同廢先更加係移民外國
外國福利就係特別保障到呢班人
你本身已經窮同廢仲自己盲中中中去支那就死路一條，就算唔餓死唔會俾你香港過得好好多

今日已經唔係八九十年代
聽上面班廢中講你班窮L就真係等含L

班撈狗咪覺得係新大陸
所以亂咁指手劃腳

條路自己揀
班廢西真係走去聽啲廢中老點咪由佢

你死得快啲
仲見到你死全家添

我全家都黃 睇唔到點解要死你小心你老竇好過

底褲黃就咪打咁多飛機啦

尊重他人選擇

樓豬我開始幫你吸緊啲五毛戰力
佢地開始圍我啦黎咬啦
係咪應該慰勞下我

生活成本反而有優勢 上面生活費點都平過香港
反而機遇就好睇行業

不過如果你要講普通人 呢堆真係留喺香港算
唔北上 就係去英美澳呢類國家
通常英文有一定要求 同文化嘅融入係好難
加上去一個陌生環境重新開始都唔係普通人有嘅決心

其實講到最後
本身窮又無技能既
係邊到都差唔多
純粹係係香港就再慘啲，特別住屋方面
所以一向好主張窮又無技能既學好英文搵辦法移民外國

深圳要一線近香港先係，遠少少已經係發展中地區

簡單,中國大學生fg收緊5k 6k, 點解要比18k請香港人fg
一睇就知7婆係到9吹

其實只要有人係上面做生意嘅唔多唔少都知
政見可以自己呃自己，但錢同訂單無得呃

引港人上去為主
其他話之你

等港人做大亞灣大神

香港洗碗人工高過大灣區打工兩三倍
仲水年青人上去做開荒牛
做12碼實Q好過啦

其實淺藍嘅藍屍諗法係點？同深藍/深紅有咩分別？ 係咪都覺得政府有時做得唔啱 但係又好信奉中共？

呢個真，話咩香港人無上過去唔知上面發展得幾好
聽到都笑三聲
我諗係d北佬聽完建制滙報以為自己好清楚
其實未搞寸個場之前幾多後生上去飲喜茶食海底撈
點會唔熟地頭
而家係仇恨同疫情唔上去比較多
至於上去大灣區打工，你俾到fg五皮跟香港稅個個扑上去添，出唔起錢講乜野開荒？

班藍既一提到利益就醒十倍架啦
佢地自己知鬼佬野好過強國
叫佢地仔女返強國點會肯

橋頭草
邊度強勢就跟邊個啦

信奉咪強權

外省管本省
鄉下佬管城市人
可以對你最無情兇狠地打壓

精神上慰勞你

就算去英國掃地
人工都好過支那

1978年就通返羅湖關
香港人點會唔熟珠三角
班撈狗 90年代先進佔深圳呢個殖民基地
就以為香港1997回歸同佢會有好大團聚重縫感
咪又係為左吼住偷香港人錢

同深水埗本地遊收人7舊水差唔多